<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Andrea Pagliardini . Dieteticienne . Bordeaux Merignac</title>
    <link>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Andrea Pagliardini . Dieteticienne . Bordeaux Merignac</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Mar 2021 09:32:10 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ne vous laisser pas berner</title>
      <link>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/ne-vous-laisser-pas-berner/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/ne-vous-laisser-pas-berner/</guid>
      <description>  STOP ! Il existe autant de façons de manger appropriées que de gens sur terre (et dans l&amp;rsquo;espace peut être)
L&amp;rsquo;alimentation idéale, c&amp;rsquo;est celle qui vous permet de vous sentir serein.e.s avec la nourriture et de répondre au mieux à vos besoins (physiologiques, émotionnels, sociaux &amp;hellip;) !
C&amp;rsquo;est tout ! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rééquilibrage Alimentaire</title>
      <link>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/reequilibrage-alimentaire/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/reequilibrage-alimentaire/</guid>
      <description>Lors d&amp;rsquo;un rééquilibrage alimentaire, on nous donne souvent une répartition alimentaire représentant l&amp;rsquo;alimentation idéale, censée apporter au corps tout ce dont il a besoin dans les quantité idéales.
Cette répartition est souvent accompagnée de grammages ou de quantités plus ou moins précises.
Souvent aucun aliment n&amp;rsquo;est interdit, mais il est tout de même très recommandé de consommer beaucoup de légumes et de limiter les produits sucrés, industriels et gras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi c&#39;est si dur d&#39;aimer son corps ?</title>
      <link>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/pourquoi-c-est-si-dur-de-s-aimer/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/pourquoi-c-est-si-dur-de-s-aimer/</guid>
      <description>A cause des injonctions médicales grossophobes ? Et oui .. pour certains praticiens de santé, santé rime encore avec corps mince&amp;hellip;
A cause du manque de représentation de corps différents dans les médias et de tailles dans les magasins. Dans notre société, quand on n&amp;rsquo;entre pas dans la norme, on ne manque pas de nous le faire remarquer. Ce qui peut être très difficile à vivre et nous empêcher de nous exprimer et d&amp;rsquo;être nous mêmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je ne me restreins pas</title>
      <link>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/je-ne-me-restreins-pas/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/je-ne-me-restreins-pas/</guid>
      <description>Qui n&amp;rsquo;a pas déjà dit, ou entendu, cette phrase ?! Elle parait peut être anodine et même plutôt raisonnable mais ne cache t-elle pas du contrôle ?
Pour quelles raisons devrait-on faire attention en mangeant ? En réponse on entend généralement :
 Perdre ou maintenir notre poids Rester en bonne santé (soyons honnête! Souvent ce point est le même que le précédent car, pour beaucoup de personnes, pour être en bonne santé il faut éviter absolument de grossir !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La restriction cognitive</title>
      <link>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/la-restriction-cognitive/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andrea-pagliardini-dieteticienne-bordeaux-merignac.fr/posts/la-restriction-cognitive/</guid>
      <description>Dans notre société actuelle (même si les choses commence doucement à évoluer) la minceur est un indicateur de santé. Depuis très jeunes, on nous dit qu&amp;rsquo;il faut manger équilibrer, ne pas manger trop gras ou sucré pour ne pas grossir.
Tout le monde a un avis sur le type d&amp;rsquo;alimentation qu&amp;rsquo;il faut avoir pour être en bonne santé. Que ce soit les médecins, notre entourage ou les médias, ils ont tous leur mot à dire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
